ט אדר א<br />
יום ראשון (תש"ג)<br />
שיעורים: חומש: תצוה, פרשה ראשונה עם פירש"י.<br />
תהלים: מט-מד.<br />
תניא: פרק כא. אך … 'לו' וגסותן.<br />
<br />
כשהולכים ברחוב ומהרהרים תניא; יושבים בחנות עם חומש, תהלים - הרי זה<br />
יקר עתה יותר מכפי שהיה זמן שהרחוב היה מואר באור תורה. אסור להלך ברחוב אליבא<br />
רקניא [=בלב ריקן], יש להצטייד בתורה עמה יתהלכו ברחוב.